【娛樂圈潛規則】韓國和中國的潛規則

--------------

娛樂圈的潛規則，相信大家都會聽聞，可是，正是各處鄉村各處例，在不同的地方的潛規則，有不同的潛法，這是值得我們這些社會學家和經濟學家，去作出深入性探討的。
韓國是今天的亞洲娛樂大國，所以潛規則也是使用頻率最高的。基本上，那些女子組合的製造出來，就是為了被潛規則，因此，她們所肩負的職責，除了被經理人所潛之外，還要被投資者和廣告客戶所輪流潛，因此才能吸引到大量資金的投到娛樂事業去。
在上世紀的五十年代和六十年代，韓國是有名的賣淫大國，用女人的身體，去起動經濟發展，帶進了不少外匯，在今日，韓國卻變成了潛規則大國，帶動了整個娛樂事業，韓國的軟實力因韓流而大增。如果用經濟學的術語去講，從賣淫而變成了娛樂圈的潛規則，這是產業升級，業者的profession從「妓女」，一躍而成為「明星」，這雖然經過了學藝、整容、形象包裝、表演等等的投資過程，其為雞者，雖一也，但從「夏鼎基」(下等雞，港英政府時期著名的財政司，「積極不干預政策」的發明者)變成了「明星雞」，這自然是產品增值了。

至於中國的潛規則，則從演藝學院開始潛起，被潛者可以有casting的機會，換言之，被潛者只能拿到了一張application form，或面試的機會，並不保證一定獲得演出。換言之，這種潛法雖然是廣泛地流行，但只是個人的行為，並非像韓國般，是有組織及嚴重罪案，由經理人公司一手組織和包辦，因此，其專業性也就差了幾班。中國的娛樂事業比不上韓國，也正因此。

作者簡介：
周顯，著名的炒股理論家，吃喝玩樂家，不著名的歴史學家、政治學家，過去還曾經當過社論主筆和武俠小說作者。

咁多愚樂台ching迷g

中國嘅潛規則咪係 歌頌共產黨

韓國而家果班好多有錢女做

其實呢條友成日寫女人做雞做咩？ 之前寫香港金融雞，一連寫過幾篇關於Bobo，之後寫中國陰道，而家寫韓國賣淫

響度貼中聯辦旗下網媒文章?
拉

佢不如了解吓個韓團經紀公司運作先啦
大把都係政府官/財團大鱷既女入去做
多到懶得舉例子